---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Alhamdulillah 是什么意思？
date: 2025-02-05
description: Alhamdulillah (万赞归主) 的意思是“一切感谢都应归于真主，而不是归于任何代替他而被崇拜的物品，也不是归于他的任何创造物。”
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/82878
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/125984
  title: islamqa.info
translator_id: 615298
---

根据穆罕默德·伊本·贾里尔·塔巴里的说法，“Alhamdulillah”的意思是“所有的感谢都只应归于安拉，而不是任何代替他而被崇拜的物品，也不是他的任何创造物。这些感谢都应归于安拉，因为他给予了人们无数的恩惠和恩赐，只有他自己知道这些恩惠的数量。安拉的恩惠包括帮助生物崇拜他的工具、他们能够执行他的命令的身体、他今生为他们提供的食物以及他赐予他们的舒适生活，没有任何事物或任何人强迫他这样做。安拉还警告他的生物，并提醒他们有关获得永恒幸福居所的手段和方法。从始至终，所有的感谢和赞美都应归于安拉，感谢他的这些恩惠。”

最值得人们感谢和赞美的是安拉，愿他受到赞美和崇敬，因为他在精神和世俗方面都赐予了他的奴隶巨大的恩惠和祝福。安拉命令我们感谢他的祝福，不要否认它们。他说：

{{ $page->verse('2:152') }}

还有许多其他的祝福。我们在这里只提到了其中的一些祝福；列出所有的祝福是不可能的，正如安拉所说：

{{ $page->verse('14:34') }}

然后安拉赐福于我们，并宽恕了我们感谢这些恩赐的不足之处。他说：

{{ $page->verse('16:18') }}

感恩是使恩惠增多的原因，正如安拉所说：

{{ $page->verse('14:7') }}

阿纳斯·伊本·马利克 (Anas ibn Malik) 说：安拉的使者 {{ $page->pbuh() }} 说：

{{ $page->hadith('muslim:2734a') }}
